### 28. Процесс управления конфигурацией ПО в DO178B, его цели, взаимодействие с другими процессами.

Процесс УКПО во взаимодействии с другими процессами жизненного цикла программного обеспечения способствует достижению следующих общих целей:
* Обеспечить определенную и управляемую конфигурацию ПО в течение всего жизненного цикла.
* Обеспечить возможность тиражирования «Исполняемого объектного кода» при производстве ПО или воспроизведения кода в случае необходимости его исследования или изменений.
* Обеспечить контроль входных и выходных данных процесса в течение жизненного цикла ПО, гарантирующий согласованность и повторяемость выполняемых мероприятий.
* Ввести известные точки для рассмотрений, оценки состояний, управления изменениями посредством контроля единиц конфигурации и для установления базовых версий.
* Обеспечить организацию мероприятий, гарантирующих, что проблемы принимаются во внимание, изменения регистрируются, утверждаются и реализуются.
* Обеспечить доказательство одобрения ПО посредством контроля выходных данных процессов жизненного цикла ПО.
* Способствовать оценке соответствия программного продукта требованиям.
* Гарантировать, что для единиц конфигурации установлены надёжное (с точки зрения физической сохранности) архивирование, восстановление и управление (контроль).

##### Взаимодействие с другими процессами:
Процесс управления конфигурацией ПО относится к интегральным процессам, которые выполняются одновременно с процессом разработки ПО в течении всего жизненного цикла ПО.    
  
Все процессы ЖЦ ПО взаимодействуют с другими процессами через процесс УК ПО. Любые данные, полученные в результате процесса ЖЦ ПО, должны сначала попасть в процесс УК ПО, и только потом они могут стать входными данными другого процесса. 

![](../images/28.png) 